.. network_http:

*************************
HTTP
*************************

WWW에서 전자문서 주고 받기 위해 고안된 프로토콜이다.

--------------------------
지속 연결 vs 비지속 연결
-------------------------- 

**비지속 연결은 매번 자원을 요청할때 새로운 TCP Connection을 생성하는 것을 뜻한다. 예를들어 페이지가 기본 HTML파일과 10개의 JPEG 이미지로 구성된다고 가정하자.** 

URL : **http://www.someSchool.edu/someDespartment/home.index**

연결 수행 과정은 다음과 같다.

1) someSchool 호스트의 80포트로 TCP 연결을 요청한다. 이때 TCP 핸드셰이킹이 발생하고 연결이 성공한다.
2) 80포트의 /someDespartment/home.index 라는 Path로 HTTP GET 요청 메세지를 작성한 뒤 1)에서 연결된 TCP 소켓을 통해 전송한다.
3) someSchool.edu 서버는 소켓으로 전달된 HTTP 요청 메세지를 분석한다. 그리고 Path에 있는 리소스를 찾은 뒤 압축하여 HTTP 응답 메세지를 클라이언트에게 전송한다.
4) 클라이언트는 HTTP 응답 메세지를 완벽하게 전달 받으면 연결을 종료한다. 압축된 메세지를 해제한 뒤 HTML에서 이미지를 찾는다.
5) 이미지를 1~4의 방법으로 다시 요청한다.

위의 방식대로 브라우저가 요청-응답 쌍을 다른 TCP Connection에서 수행한 것 이다. 비지속연결은 11번의 연결이 이뤄지게 된다. 이때 10번의 이미지 요청은 동시에 소켓을 열어서 요청할 수 있다. 이를 동시 요청이라고 하며 응답시간을 줄일 수 있다. 

RTT란 HTTP요청을 하고 응답을 수신할때 까지 걸리는 시간이다. 이때 RTT는 전송 지연, 전파 지연, 패킷 큐잉 지연, 패킷 처리 지연을 포함한 시간이다. 위의 경우 2RTT + 응답파일 전송 시간(TCP 3-핸드셰이킹 + HTTP요청 응답 + 응답 파일 전송 시간) 이다.

**지속 연결은 하나의 TCP Connection을 생성하고 그 연결을 통해 모든 요청을 처리하는 것이다.** 기본적으로 하나의 Connection을 통해 여러개의 요청을 파이프라이닝 기법을 활용하여 전송하게 된다. 

지속 연결 헤더::

	Connection: Keep-Alive

**HTTP 1.0 기준으로 클라이언트에서 지속연결을 원할 때 Keep-Alive를 헤더에 담아서 요청을 보낸다.** 서버는 요청을 받고 역시 헤더에 담아서 응답한다. 이 TCP 커넥션을 통해 다른 요청을 보낼 수 있다. 서버나 클라이언트 측에서 더이상 연결이 필요없다고 판단할 경우 연결을 종료한다.

**HTTP 1.1 기준으로 달리 명시되 있지 않으면 모든 연결은 지속연결로 간주된다.** 하지만 각 서버마다 타임아웃(TIEMOUT)이 존재한다.

비지속 연결을 하고 싶다면 다음처럼 명시한다.::

	Connection: close

서버가 지속 연결을 멈추고 싶을때도 사용해라::

	Connection: close

**지속 연결은 서버 가용성에 문제를 일으킬 수 있으나 RTT(Round trip time)을 감소 시키고 소켓 수를 감소 시킨다.** 

.. image:: image/keep-alive.png

**주항색 선** 은 새로운 TCP 연결이 발생했다는 것을 의미한다.

2번째 요청에서 서버는 **Connection: close** 를 발생시켰다. 그래서 3번째 요청에 다시 3-핸드셰이킹을 한 것을 볼 수 있다.

----------------
컨텐츠 압축
----------------

압축은 HTTP 요청의 **Accept-Encoding: gzip, deflate, sdch** 과 **HTTP 응답의 Content-Encoding: deflate** 이 관련이 있다.

먼저 클라이언트가 처리할 수 있는 압축 알고리즘을 Accept-Encoding에 명시한다. 서버는 컨텐츠를 압축한 뒤 Content-Encoding에 명시해서 함께 보낸다. 따라서 컨텐츠 압축을 해제해야만 원래 콘텐츠를 확인할 수 있다.



^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^
궁금사항
^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^

- 압축은 어떻게 됨??
- 응답헤더는 어떻게 생겼음?? 요청 헤더는??
- 소켓에서 우아한 종료는 무엇이고 4-핸드셰이킹과 관련 있나요?


================
가상 호스팅
================

하나의 웹 어플리케이션에서 다른 도메인을 처리하는 것을 뜻한다. HOST 필드값을 분석하여 서브 도메인의 종류에 따라 그에 맞는 서비스를 제공한다. 여러대의 서버를 둘 수 없을때 사용할 수 있다.



